\chapter*{\centering ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}    % Добавляем его в оглавление

В современном мире люди становятся более склонны к неактивному стилю жизни, в сферах ручного труда происходит оптимизации производств, из-за которых с каждым днем все больше и больше людей начинают вести сидячий образ жизни, так как часто приходится работать за компьютером. Поэтому люди в свое свободное время начали заниматься спортом для поддержания более активного образа жизни. 

Одним из популярных выборов для поддержания активного образа жизни, который можно совмещать с прогулками, а также объединяться с друзьями для совместных занятий, является велоспорт. Всего лишь полчаса езды на велосипеде приносит много пользы не только потому, что эти поездки поддерживают форму, но и также помогает в сохранении экологии, проблема которой сейчас очень актуальна.

% Велоспорт позволяет людям кататься в компаниях, что позволяет использовать эффект социальной фасилитации для того, чтобы повысить эффективность и  

При занятии велоспортом люди зачастую тренируются в группе. 
При таком типе тренировок на спортсменов воздействую психологический эффект социальный фасилитации. Суть данного эффекта заключается в следующем: человек более успешно выполняет поставленные задачи в присутствии других людей, чем в одиночку.

В ходе анализа данной области была выявлена группа людей, которая имеет острую потребность в катании на велосипеде в компании: спортсмены-любители, которые выступают в индивидуальных гонках с раздельным стартом в шоссейном велоспорте. 

Спортсмен-любитель - спортсмен, систематически занимающийся избранным видом спорта или физическими упражнениями, принимающий участие 
в спортивных соревнованиях (на добровольных началах) или выполнивший разрядные нормативы.
Представители данной группы людей занимаются два раза в неделю, в связи с чем возникает необходимость увеличивать эффективность тренировок. 

% На данный момент в велоспорте зачастую используется соревновательный эффект, так как он позволяет повысить мотивацию спортсмена во время тренировки для достижения предельных результатов.
% в соревновательной составляющей тренировки для повышения мотивации и улучшения качества и эффективности своих тренировок.

На данный момент многие профессиональные тренеры интегрируют в тренировочный процесс упражнения с элементами соревнований. 
Такой подход позволяет 
увеличить мотивацию спортсмена для достижения предельных результатов. 
Также данный подход обладает позитивными эффектами в долгосрочной перспективе развития спортсмена: такой спортсмен будет достигать более высоких результатов за счет соревновательного эффекта.

Для введения соревновательного элемента в тренировки часто используют групповой метод тренировки. Групповые тренировки обладают следующими преимуществами:
\begin{diplomaitemize}
    \item соревновательный эффект позволяет увеличить мотивацию велосипедиста для достижения максимальной нагрузки;
    \item за счет соревновательного эффекта увеличивается общее время тренировки;
    \item соревновательный эффект позволяет спортсменам оценивать свой уровень относительно других.
\end{diplomaitemize}

Было принято решение разработать систему для групповых тренировок спортсменов-любителей, выступающих в велогонках с учётом особенностей тренировок в малых городских и сельских населённых пунктах, а именно: трудности поиска компании и трудности проведения соревновательных тренировок. 

Внедрение такой системы позволяет оптимизировать процесс поиска компаний для соревновательных тренировок, 
а также упростить запись и отслеживание своих спортивных результатов, в результате чего велосипедист сможет 
добиваться максимальной эффективности в своих тренировках \cite{gost569232016}.

Так как для такой системы необходимо взаимодействие нескольких велосипедистов, нужно разработать серверную часть, которая позволяла бы пользователям хранить и записывать свои результаты, а также делиться результатами с другими велосипедистам и соревноваться с ними \cite{projectirovanie}. 

Целью ВКР является проектирование архитектуры и разработка серверной части для приложения для совместных тренировок велосипедистов. Для достижения цели необходимо выполнить следующие задачи:
\begin{diplomaitemize}
    \item анализ требований к системе;
    \item анализ типов архитектур и проектирование архитектуры;
    \item анализ и выбор средств для реализации системы;
    \item разработка серверной части.
\end{diplomaitemize}